工作、租屋不順 男子撕12.6萬紙鈔丟窗外 被判罰13.5萬！

台北市邱姓男子因求職不順，又租不到好房子，在投宿的旅社房間內，將價值12萬6000元的135張鈔票，撕成碎片，並將鈔票紙花拋撒房內、丟至樓下洩憤，樓下管理員以為樓上亂丟垃圾，上前細看才發現是被撕成紙屑的千元大鈔，報警處理。台北地院判罰邱男13萬5000元。可上訴。

判決指出，今年5月3日早上10點多，投宿於北市八德路上某旅館的邱男，將身上的125張1000元紙鈔撒下窗外，大批碎紙鈔從天而降，引來大樓管理員的注意，管理員撿起碎紙一看，這才驚覺竟是鈔票，立即報警。

員警獲報後也趕到現場，進入邱男房內，發現除了千元鈔外，邱男房間還四散著紅色的百元鈔票碎片，共計10張，代表被邱男撕毀的新台幣高達12.6萬元。檢方蒐集過後，將這些紙鈔碎片帶回鑑定，確認全是真鈔，將邱男依故意毀損幣券罪起訴。

引發通縮，抵罰。

邱男在法庭上認罪撕毀紙鈔，並透露自己求職碰壁，加上租屋又不順利，一時心情低落才撕毀身上僅存的12萬5000元洩憤。法官考量邱男已認罪，判他13萬5千元罰金。邱男總計共損失26.1萬元。

人地又冇工又冇屋
已經頂唔順到要撕錢
你仲要罰佢錢
會唔會自殺

真係on99

灰到咩地步先會撕錢

仲要罰錢

這法官是要他去搶嗎？只剩12萬要罰13萬？

一錢都唔還!

好慘

完全理解唔撚到

香港聽得多壓力大跳樓
都未聽過壓力大都要撕銀紙
佢未死住都要俾你搞死

係咪男人中意掟野？

點解佢唔撕冥鈔呢？

發洩都要保持理性

終於有圖

下一個鄭捷

台灣新聞一定會有個實數諗起之前D強姦新聞

跟號碼痴返可以去銀行換

好好奇佢到底點係個窗仔掟床褥同凳落街